---
title: "Поддержите сообщество"
date: 2024-07-31T14:39:46+03:00
draft: false

toc:
  enable: false

description: "Как поддержать сообщество?"
---

Сообщество существует и поддерживается вами. Если вы хотите поддержать нас, то можно задонатить любую сумму на ресурсе

https://buymeacoffee.com/callmecaptain

Аккаунт привязан к Станиславу {{<profile telegram="BelyaevStanislav">}}, он является администратором сообщества


## Зачем?

В 2023 году мы [организовали 3 митапа](/meetups/)). Каждый митап это затраты на аренду помещения, на воду, подарки. Никакой оплаты волонтерам не идет. Все расходы неслись организаторами сообщества из их собственного кармана. 

Организуются [завтраки](/events/20240124-pm-breakfast/) и встречи сообщества. Это организуется исключительно за счет времени и интересов волонтеров сообщества. Тем не менее, эту историю можно развивать и сделать ее полезной для всех желающих, за счет организации пространства, тематических встреч, подарков. 

Организация внутренних мероприятий, для повышения вовлеченности участников и их профессионального развития. 

Оплата домена и хостинга - как минимум это тоже затраты на сообщество :)


## Реклама и продвижение

Для продвижения платных мероприятий в сообществе или рекламы - мы ожидаем спонсорство через платформу [BuyMeCoffee](https://buymeacoffee.com/callmecaptain). Необходимо приобрести [продвижение](https://buymeacoffee.com/callmecaptain/e/298269). Крайне рекомендуем указать вашу контактную информацию для связи с вами в сообщении.

**Условия:**

- Оплата разового анонса мероприятия, которое предполагает покупку билета
- Оплата размещения разовой рекламы в сообществе

## От нас

- Публикация отчетов ежемесячно: сколько поступило, сколько потрачено, остаток
- При вашем желании - выдадим ачивку в чате и признание на странице донатеров
- Отчеты будем публиковать на этой странице и в [сообществе](https://t.me/Projects_KZ)

Сообщество существует благодаря его участникам, если вы ощущаете себя частью сообщества, вы для себя находите что-то полезное, то [поделитесь стаканом кофе](https://buymeacoffee.com/callmecaptain) с сообществом :)

## Отчеты | Баланс: -236 USD 

### Январь 2025

| Строка | Сумма, USD / тенге |
| --- | --- |
| Баланс на начало периода | -261 USD |
| Расходы за период | 0 USD (0 тенге) |
| Поступление донатов за период | 25 USD (13 000 тенге) |
| из них | | 
| -- разовая поддержка | 0 USD |
| -- постоянная поддержка | 25 USD |
| -- реклама | 0 USD |
| Остаток на конец периода | -236 USD |

### Декабрь 2024

| Строка | Сумма, USD / тенге |
| --- | --- |
| Баланс на начало периода | -286 USD |
| Расходы за период | 0 USD (0 тенге) |
| Поступление донатов за период | 25 USD (13 000+ тенге) |
| из них | | 
| -- разовая поддержка | 0 USD |
| -- постоянная поддержка | 25 USD |
| -- реклама | 0 USD |
| Остаток на конец периода | -261 USD |

### Ноябрь 2024

| Строка | Сумма, USD / тенге |
| --- | --- |
| Баланс на начало периода | 40 USD |
| Расходы за период | 400 USD (205 000 тенге) |
| из них |  |
| -- билеты на конференцию CodeTalks | 30 000 тенге |
| -- подарки спикерами митапа | 42 000 тенге |
| -- вода на митап | 16 000 тенге |
| -- проживание спикеров в Алмате (2 ночи) | 117 000 тенге |
| Поступление донатов за период | 74 USD (38 000+ тенге) |
| из них | | 
| -- разовая поддержка | 0 USD |
| -- постоянная поддержка | 15 USD |
| -- реклама | 59 USD (30 000 тенге) |
| Остаток на конец периода | -286 USD |

### Октябрь 2024

| Строка | Сумма, USD / тенге |
| --- | --- |
| Баланс на начало периода | 30 USD |
| Расходы за период | 0 тенге |
| Поступление донатов за период | 10 USD (4800+ тенге) |
| из них | | 
| -- разовая поддержка | 0 USD |
| -- постоянная поддержка | 10 USD |
| -- реклама | 0 |
| Остаток на конец периода | 40 USD |

### Сентябрь 2024

| Строка | Сумма, USD / тенге |
| --- | --- |
| Баланс на начало периода | 10 USD |
| Расходы за период | 0 тенге |
| Поступление донатов за период | 20 USD (9600+ тенге) |
| из них | | 
| -- разовая поддержка | 10 USD |
| -- постоянная поддержка | 10 USD |
| -- реклама | 0 |
| Остаток на конец периода | 30 USD |

### Август 2024

| Строка | Сумма, USD / тенге |
| --- | --- |
| Баланс на начало периода | 0 тенге |
| Расходы за период | 0 тенге |
| Поступление донатов за период | 10 USD (4800+ тенге) |
| из них | | 
| -- разовая поддержка | 5 USD |
| -- постоянная поддержка | 5 USD |
| -- реклама | 0 |
| Остаток на конец периода | 10 USD |